點解銅鑼灣消防局係Tung Lo Wan Fire Station?

Causeway Bay呢

銅鑼灣道
同高士威道呢

咁點解？

消防局嘅命名係根據其服務嘅地區，而舊陣時嗰個位置就係叫做銅鑼灣。

Causeway Bay 係相對新區，舊時係冇 causeway bay 的

長知識了
wiki:
19世紀末，由於來往香港島東西需繞路或坐船經過銅鑼灣甚為不便，故此興建了一條連接海灣的海堤，即是現今的高士威道。這亦是銅鑼灣的英文名「Causeway Bay」（海堤灣）的字源。而銅鑼灣為四環九約的下環及其中一約。